---
title: "[活動筆記]有關海外工作的大小事"
date: 2018/06/02 20:55:44
---

## 隨手記

### 讓企業買你的專業與合作能力;而不是買你的時間

### 有關薪水

在**台灣通常最後才談薪水** , 在海外可以先提薪水  
```
在台灣也要先提啦 , 講那麼多最後薪水談不攏只是浪費時間
```
**薪水是少數客觀的指標** , 所以怎麼談很重要.  
海外工作怎麼談薪水 ? 請考慮以下幾點:
- 家庭移居(relocation)
-  津貼(allowance)
- 稅
- 健康保險(healthcare insurance)  

而在海外工作的技能最重要的是語言與專業,  
目前**軟體工程**最熱門,**英文**很基本  
會**中文**其實也沒什麼.  
另外注意簽証通常有最低薪保障,  
在台灣年薪 250 以上才是獵頭的目標,  
在選擇方面,建議考慮 **個人成長 > 公司賺不賺錢**  
小公司或新創公司可能沒有很好的薪福;  
可能有以下幾種選擇:  
- 分紅
- 公司股票
- 選擇權

```
有好有壞,要自已拿捏;  
如果不是核心骨幹的話,拿到錢最重要  
要不然很容易被大股東透過一些手段稀釋股權  
有選擇當然更好,但是往往會變得更複雜  
```

薪資不應與前公司掛勾,你可以選擇不透露你的薪資  
薪資保密,應該是指公司要替你保密,  
你可以選擇讓誰知道,而非限制自已不得透露給任何人  

```
台灣公司很常對內搞薪資保密,
甚至視為禁語, 只能說弊大利
徒生猜疑 惹人聯想是否不同工不同酬 .
```

另外公司常用競業條款作一些轉職的限制,  
為了自保應該有**但書與對價關係** .


### 國際狀況
台灣青年的評價**算肯吃苦,但是要求快速得到回報**  
目前缺工的鄰近國家:中國、菲律賓、日本,  
英/美/歐/澳算相對困難,瑞典有一些機會,  
新加坡的所得稅很低.

(fin)